\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Física 1 Experimental}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
MEDIDAS E ERROS. ANALISE GRAFICA. ATRITO. COLISAO. CONSERVACAO DO MOMENTO LINEAR. ESTUDO DOS MOVIMENTOS. ROTACAO. CONSERVACAO DE ENERGIA. EQUILIBRIO DE CORPOS RIGIDOS. 
 \\
\textbf{Programa} \\
1. CLASSIFICACAO DOS ERROS. CALCULO DE ERRO EXPERIMENTAL, ALGARISMOS SIGNIFICATIVOS. PROPAGACAO DE ERROS. MEDIDAS COM INSTRUMENTOS DE PRECISAO.
 \\
2. CONSTRUCAO E ANALISE DE GRAFICOS. GRAFICOS LINEARES, MONO-LOG E LOG-LOG.
 \\
3. MOVIMENTO NO PLANO INCLINADO. COEFICIENTE DE ATRITO. COEFICIENTE DE RESTITUICAO PARA COLISOES. TIPOS DE COLISOES.
 \\
4. CONSERVACAO DO MOMENTO LINEAR EM COLISOES, UNIDIMENSIONAIS E BIDIMENSIONAIS. CONSERVACAO DA ENERGIA.
 \\
5. ESTUDO DO EQUILIBRIO DE CORPOS RIGIDOS. DIAGRAMAS DE FORCAS. 
 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Taylor. John R., An Introduction to Error Analysis: The Study of Uncertainties in Physical Measurements. 
 \\
MATTHEW SAND, RICHARD FEYNMAN E ROBERT LEIGHTON. LIÇÕES DE FÍSICA DE FEYNMAN. BOOKMAN
 \\
Tipler, P., A., Moca, G., Física – volume 1, 5ª Edição, LTC, 2012.
 \\
Sears, F., Young, H. D., Freedman, R. A., Zemansky, Física 1 – Mecânica, Addison Wesley,12a Edição, 2009.
 \\
Halliday D., Resnick. R., Walker, J. Fundamentos de Física – Volume 1, 9a Edição, LTC, 2012.
 \\
YOUNG, Hugh D; FREEDMAN, Roger A. Física. 12. ed. São Paulo: Addison Wesley, 2013. v. ISBN 9788588639300 (v.1).
 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Disciplina sem pré-requisito.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

